華府：本周高峰期殺到 「如911珍珠港」

新型冠狀病毒肺炎（新冠肺炎）美國疫情失控。美國確診人數以每日3萬速度增加，累計逾33萬。美國疫情死亡人數亦逼近1萬關口。華府預料，美國疫情高峰期本周正式殺到，美國國家衛生總監警告，美國本周會有如珍珠港受襲、911恐襲般死傷枕藉，美國人要做好心理準備。
華府首席公共衛生官員、美國國家衛生總監（Surgeon General of the United States）亞當斯（Jerome Adams）周日（5日）接受Fox News訪問，警告本周復活節之前一周，會是美國疫情高峰期之始。

亞當斯坦言，本周會是「多數美國人一生中最艱難、最悲傷的一周」（the hardest and saddest week of most Americans' lives）：

「這會是我們的珍珠港，以及911時刻，但相比這兩件事件，今次的影響不會限於一處地區，今次全國都要直接承受痛苦。」
（This is going to be our Pearl Harbor moment and our 9/11 moment only it's not going to be localized, it's going to be happening all over the country.）
事實上，美國疫情至今喪命人數已超過珍珠港或911。

美國約翰霍普金斯大學系統科學與工程中心（Johns Hopkins CSSE）追蹤數據顯示，截至香港時間周一（6日）上午，美國已有超過9,600人死於疫情，遠遠超過1941年偷襲珍珠港2,400餘人、2001年紐約911恐怖襲擊約3,000人死亡數字。
白宮早前評估，即使華府推出防治措施，美國疫情死亡人數亦會高達10萬至24萬人。

不過，美國至今仍有5州，未有頒佈任何禁足居家命令。亞當斯表示尊重這些州份地區政府決定，但希望他們仍會配合聯邦政府行動，呼籲民眾遵守全國防疫指引。

911 珍珠港 終於開戰

高峰過撚咗啦

上個月嘅未來14日麻

好

習核平

核戰

開戰

講出口了

股市照升到仆街 驚鳩

講得珍珠港同911黎比呢單野支那吟詩都吟唔甩

侵仲係咁叫人復工

玩大左啦，殺人地二十萬人

米國：三萬，thx!

呢兩件事件後個國家咩下場

咁開戰未呀屌你老母

打鳩中國未